[警黑相衛]官問為何准毛氈遮面 認人手續只露眼 警司：唔知點解

【本報訊】警方透過行動拘捕一名疑自稱是黑幫14K龍頭的退休漢，對方否認自稱非法社團幹事罪受審。控方透露被告參與認人手續時要求戴浴帽、眼鏡及以毛氈遮掩，負責警司一一答允，最終被告僅露出雙眼，而卧底男警則認錯人。法官昨連番質疑有關安排，皺眉反問：「被告遮咁多地方，塊面有幾多地方可以睇到？仲點認？」又指認人片段中被告擅將毛氈拉高遮鼻，警司稱現在才看到被告「拉高咗」。

記者：蘇曉欣

控方昨傳召負責該次認人手續的警司黃志威作供，庭上並播放認人片段。片中所見被告蕭旭成（68歲）由律師陪同下戴口罩、太陽眼鏡及帽子步入認人房間。黃先要求被告除下太陽眼鏡，被告雖然照做，但原來太陽眼鏡下仍戴有另一副深色框的眼鏡，被告遂要求其他8名戲子都要戴上類似眼鏡。

未發現連鼻遮蓋
接着黃叫被告除口罩，惟被告稱自己面部受傷，要求戴口罩參與認人手續，但最終又改變主意，要求所有戲子與他一樣將黑色毛氈拉高以遮傷口。認人手續開始前，被告再要求由1號調去3號位置，又要求所有人戴浴帽遮蓋髮型及眉毛，黃也一一答應，最後卧底未能在認人手續中認出被告。

法官陳仲衡看片期間，見黃起初答應被告戴口罩的要求，即問：「認人戴口罩咁點認？」黃指曾要求被告拉低口罩露出嘴唇，但最終認為只要看到被告的雙眼及鼻便可以。之後被告改變主意要求拉高毛氈，陳官即再質問黃「點解」，黃僅稱是被告律師指示，陳官再追問「你係唔知點解定冇問點解？」黃答「唔知點解」。及後陳官稱片中看到被告擅將毛氈拉高至遮掩鼻子，問黃是否同意，黃聞言稱現在才看到，認人過程中則未有留意。

辯方盤問時質疑當日認人過程長達11分鐘，黃竟完全未有發現被告毛氈遮鼻，黃回應當時已開始認人手續，「會睇住證人（卧底男警）多過入面」，又稱手續已盡量做到公平。案件今續。

個警司收左幾多錢

自稱黑警個巴打入嚟講兩句

做到警司都係咁弱智

妨礙司法公正？

未必有收錢既(哩一單)

同人地啲叔父friend 啫

黑社會都係自己兄弟, 一家人

個警司係咪應該要調查下

屌
可以點搞鳩個警司？
警監會都無撚用嘅